［波子事件］矛盾點係邊呀鐘劍華！

【矛盾再現】
藥房貓「波子」被內地婦指控咬傷兒子，更遭漁護署「預約拘捕」，連日不少市民都認為波子含冤，質疑當局要花貓接受狂犬病隔離等如未審先判，並斥內地婦小題大做，再觸發中港矛盾。理大社會政策研究中心主任鍾劍華指，事件反映港人對內地人成見甚深，不少港人借仍存疑點的動物傷人事件發洩不滿。
鍾指出，事件中的花貓被指涉嫌傷人，同類事件其實很難查證，而漁護署要求主人交出貓隻作檢疫，本是基於公眾衞生立場的一貫做法，不過近年中港人士接觸增多，港人領教內地人咄咄逼人處事方式，就如近年多次發生的內地人鬧市攔巴士，或車廂爭位糾紛演變成打架事件，都令港人心懷不滿。

問題出係內地人身上，竟然質疑提出問題既人

''矛盾'' 共匪咪正正用呢個詞起家架囉